
                      Sus representaciones, junto con la buena fotografía de Sam Leavitt y la excelente dirección de George Cukor, aseguran que esta película enriquece más vidas cada vez que se proyecta. Pero en el primer lanzamiento, la película sufrió por ser demasiado larga y fue recortada. La versión de lanzamiento original fue restaurada en 1983 por el historiador de cine Ronald Haver, quien encontró gran parte del material faltante, menos algunas escenas que volvió a crear usando alambiques. Esta "restauración", aunque tiene un valor histórico, no ayuda especialmente a la película y puede alienar al espectador por primera vez. Es como ver la Venus de Milo con los brazos pegados de nuevo: puede estar completo, pero ¿no la preferían todos de otra manera? Esta impresionante película muestra a Hollywood en su mejor egocentrismo, y cuando Garland perdió el Oscar de ese año ante Grace Kelly (por The Country Girl), Groucho Marx dijo: "¡es el mayor robo desde Brink's!".
        
            